前世界冠軍：星如沒有專揀弱對手

前世界冠軍：星如沒有專揀弱對手

頭條

0:00

【本報訊】曹星如苦戰迎來生涯22連勝，港人大感振奮；然而賽前有不少網民潑冷水，翻出曹星如之前21戰對手的戰績和排名，指他專挑選較弱的對手來比賽，「不敗拳王」名不副實。針對刷數據的批評，前泰拳世界冠軍向柏榮認為拳賽成事需拳手雙方同意，不認同「揀對手」之說。

向柏榮昨日擔任拳賽旁述，他認為拳賽對手誰屬由拳擊推廣公司與兩邊拳手決定，不能單純以為曹星如一方能任意挑選對手：「拳賽不是一方欲與較弱拳手對戰，對方即要應戰。難道曹星如邀約你上擂台，你便要出戰？星如對手誰屬需Top Rank（拳擊推廣公司）及對手同意，既然他們認為合理和公平自然會出賽，因此不需要理會網上言論。」

曹星如創下22連勝之餘亦衞冕WBO超蠅量級國際冠軍腰帶。

韋基舜：之前對手普通

不過，資深拳擊評述員韋基舜坦言曹星如過往對手實力一般，在頂級拳壇中不太入流：「曹星如之前的對手普通，今次總算約戰一位老拳王，河野技術出眾，只是年紀大，假若曹星如真要挑戰高手，潛在對手多的是，不過對方也不一定願意出戰，這要視乎兩人的排名差距。」韋基舜續指星如今次過關後，在不同拳擊組織的排名應該有所提升，有利他未來挑戰不同對手。

此外，昨日正是向柏榮37歲生日，這位「壽星公」專程當拳賽旁述，更及早與太太到場準備，拳賽推廣人劉志遠也特意感謝向師傅於生日抽空幫忙。

拳擊評述經驗豐富的向師傅表示以前鮮有於直播賽事中評拳：「我其實曾評述不少拳賽，但很少在現場評拳。我預期自己有點緊張，8場都要集中精神，金睛火眼留意每場比賽。」

■記者洪量丰

相關新聞

吸金力強 目標進軍紅館
頭條 5小時前

【花絮】葉劉：緊張到失眠
頭條 5小時前

【勝鬪士星如】決戰前夕星如獨家試拳 首度開腔講老婆
頭條 5小時前

【勝鬪士星如】天馬流星拳重現 100拳唔使廿秒快到你驚
頭條 5小時前

僅戰七回合 神奇小子傷眼賽事終止贏點數68:66 曹星如22連勝
頭條 5小時前

政治正確

一單還一單喎

盲反撚又柒一鋪

Oct5近期活躍五毛
JR
三色貓
民國復興
熱血藍絲
bb chu
Redbaron
阿古路
newlife
優美開始
人見人愛

一定無 除非有

【勝鬪士星如】天馬流星拳重現 100拳唔使廿秒快到你驚

笑撚左

修道船

如果唔咁做 容乜易比班香港精神至上主義者攻擊

公道講句, 河野果下headbutt係比賽早段, 星如如果冇比佢咁整到腫晒河野唔會打得咁輕鬆

曹星如念力擊敗對手

盲反撚而家唔用呢個籍口喇
而家講緊全場都係星如既人

唔好再講喇，啲盲反撚無哂面架喇

你收皮啦
由頭到尾比人屌到仆街都唔深潛

咁講野一定係收左錢啦

唔該轉去娛樂版娛樂台講啦

咩前世界冠軍咁巴閉啊
夠唔夠連登仔一半咁權威啊

駁唔到
連登仔同前冠軍，我唔係信前冠軍呀

成班睇一半唔睇一半

畀錢請你做旁述你會唔會亂講野？

韋生都算講得大體

有玩開拳都知佢d拳無力, 走位亂章無技術

咪係

連登仔單手都打到曹星如入ICU